% creator: ilyakooo0
% extra credit: dashared
% version: 1.0.1

\PassOptionsToPackage{main=russian,english}{babel}

\documentclass{../TechDoc}
\usepackage{enumitem}

\title{3D Renderer с Нуля}
\author{Студент группы БПИ 216}{Г. А. Сабаев}
\academicTeacher{Доцент департамента больших данных и информационного поиска факультета компьютерных наук}{Е. О. Кантонистова}

\documentTitle{Техническое задание}
\documentCode{RU.17701729.05.01-01 ТЗ 01-1}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \tableofcontents
    
    \input{includes/intro}
    
    \input{includes/naznachenie}

    \section{Требования к программе}
    
    \subsection{Требования к функциональным характеристикам}
    \subsubsection{Состав выполняемых функций}
    
    \input{includes/functions}
        
    \subsubsection{Организация входных данных}

    Приложение в качестве входных данных получает нажатия клавиш клавиатуры пользователя и движения курсора.

    \subsubsection{Организации выходных данных}
    
    Приложение в качестве выходных данных выводит на экран изображение сцены с точки зрения камеры пользователя.

    \subsection{Требования к временным характеристикам}

    Требований к временным характеристикам нет.

    \subsection{Требования к интерфейсу}
        
    \input{includes/interface}

    \subsection{Требования к надежности}
        
    \input{includes/reliability}

    \subsection{Условия эксплуатации}
    
    \subsubsection{Климатические условия}
    
    Климатические условия сопадают с климатическими условиями эксплуатации устройства.

    \subsubsection{Требования к пользователю}
    
    Пользователь приложения должен иметь понимание того как работать с операционной системой и устройством на которых запущена программа.

    \subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}
    
    Для корректной работы программы необходимо устройство с не менее чем 2 ГБ оперативной памяти и наличием дисплея, мыши и клавиатуры.
    При условии выполнения Требований к информационной и программной совместимости других ограничений не присутствует; однако для повышения частоты кадров рекомендуется устройство с процессором, по производительности эквивалентном или превосходящем Intel® Core™ i7-5500U.
    
    \subsection{Требования к информационной и программной совместимости}
    
    Приложение должно быть написано на языке C++ версии C++20, успешно компилироваться с помощью компиляторов MSVC и GCC при условии наличия CMake версии $\geq$ 3.28.1, Conan2 версии $\geq$  2.0.17, корректной работы библиотек Eigen3 версии$ \geq$  3.4.0 и SFML версии $\geq$  2.6.1 для целевой платформы. 
    Приложение должно использовать clang-tidy версии $\geq$ 10, clang-format версии $\geq$ 10.
    
    \subsection{Требования к составу сетевых средств}
    
    У устройства должен быть доступ к сети интернет для скачивания и установки приложения.

    \subsection{Требования к маркировке и упаковке}
     Программа распространяется в виде электронного пакета, содержащего программную документацию и приложение.
    
    \subsection{Требования к транспортировке и хранению}
    Приложение должно размещаться на платформе GitHub и иметь возможность быть загруженной оттуда потенциальным пользователем.

    \section{Требования к программной документации}

    \input{includes/docs}


    \section{Технико-экономические показатели}
     \subsection{Ориентировочная экономическая эффективность}
    	Экономическая эффективность в рамках курсового проекта не предусмотрена.
     \subsection{Предполагаемая потребность}
          Данный продукт могут использовать разработчики во время изучения 3D-рендеринга.
     \subsection{Экономические преимущества разработки по сравнению с отечественными и зарубежными аналогами}
          В рамках данного задания экономические преимущества по сравнения с отечественными и зарубежными аналогами не предусмотрена.

    \section{Стадии и этапы разработки}
    
    \begin{enumerate}
        \item техническое задание:
        \begin{enumerate}
            \item этапы разработки:
            \begin{enumerate}
                \item обоснование необходимости разработки программы; 
                \item постановка задачи; 
                \item сбор исходных материалов; 
                \item выбор и обоснование критериев эффективности и качества разрабатываемой программы; 
                \item обоснование необходимости проведения научно-исследовательских работ; 
            \end{enumerate}
            \item разработка и утверждение технического задания:
            \begin{enumerate}
                \item определение требований к программе; 
                \item определение стадий, этапов и сроков разработки программы и документации на неё; 
                \item согласование и утверждение технического задания; 
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \item технический проект:
    \begin{enumerate}
        \item разработка технического проекта:
        \begin{enumerate}
            \item уточнение структуры входных и выходных данных; 
            \item разработка алгоритма решения задачи; 
            \item определение формы представления входных и выходных данных; 
            \item разработка структуры программы; 
            \item окончательное определение конфигурации технических средств. 
        \end{enumerate}
        \item утверждение технического проекта:
        \begin{enumerate}
            \item разработка пояснительной записки; 
            \item согласование и утверждение технического проекта. 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \item рабочий проект:
    \begin{enumerate}
        \item разработка программы:
        \begin{enumerate}
            \item программирование и отладка программы. 
        \end{enumerate}
        \item разработка программной документации:
        \begin{enumerate}
            \item разработка программных документов в соответствии с требованиями гост 19.101-77. 
        \end{enumerate}
        \item испытания программы:
        \begin{enumerate}
            \item разработка, согласование и утверждение порядка и методики испытаний; 
            \item корректировка программы и программной документации по результатам испытаний.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \section{Порядок контроля и приемки}
    
    Контроль и приемка разработки осуществляются в соответствии с документом «Программа и методика испытаний».
    
    \registrationList
        
\end{document}